有無英國巴絲可以分享下英國搵工情況?

主要係想問一啲關於非專業人士既工作前景

120k hkd?

Ic... 我都係得sales 經驗... 你係咩類型sales?

可能搵啲需要廣東話/普通話 嘅 sales 位做囉

我親戚早排過咗去
一個月時間就揾到工
都唔錯

Sales 算藍領or 白領?

我都係銀行sales, 唔知搵唔搵到呢哈哈

此post已完

仲有心情上連登

都係金融業，如果大型金融機構前線經驗，搵任何銀行 sales 位得唔得？

你運晒D錢走未?

兩個月 800£租一個月

搵工應該算易, 識人移民過去, 見工果陣提到自己係香港人, 俾共產黨迫害所以移民, 個僱主聽到同情佢, 俾返香港個人工佢, 都幾感動

如果揀到平租地方, 應該頂到一年

唔做野都夠5+1有突

而家經濟好差下，我諗下年下半年先會好啲

夠down payment 係英國冇用
50萬夠係London 做DOWN PAYMENT
你上到會先得
銀行MAX 借年薪5倍(before Tax) 比你
即係要年薪90K GBP

其實工係一定搵到 唔洗擔心

假設一個月用一萬
都夠燒5年
唔好同我講你5年都唔做野

英國難找小單位，同埋藍領人工不夠交租

難啲囉 所有野都做定最壞打算先

英國巴？借問聲喺嗰邊搵90k/yr 難唔難
非專業人士

佢係指你得咁少錢都諗住移民wo

望就咁望啦

兩個人每人45k each 其實幾難
幾年前去working holiday 做名牌sales 底連commission around 24k pa

居然
因為90K/yr 睇落個數唔係好大可能慣咗喺香港

希望今年內打大部分疫苗啦
等緊lock down完
香港捱唔到好耐

唔似樂觀囉今年
我諗最快都下年年中

90k gbp 一年啊，非專業係香港都難啦，點會唔係好大

點會唔夠交租

大把幾千蚊studio

個Ive 同學過去做返電工，要考返英國牌，做住裝修公司先，不過要有心理準備好多係華人公司

利申：ive 仔做緊機電仔，打算過去跟同學搵食

咁大想頭

可能佢以為個個林鄭

今年最低工資己經係5.73 pounds，你返足1week 40個鐘，一個月都成1400pounds，己經要交稅；2019年數據講緊英國有成4成成年人係收入唔夠收稅…

真係去英國
都預左去英國做藍領，普通工種

人工低都預左
特別英文麻麻
(雖然未至於差到完全溝通唔到 之前都一個人去過英國玩)
但香港人通病 聽說特別差

反而想知二三線城市搵工情況, 因為我偏向去Southampton, Portsmounth, Bounemonth呢D南部地區

咁又唔好咁
兩個人90k/yr 係香港都有非專業人士做到嘅

搵到，但夠唔夠食住又係問題，當完全無消遣

食住問題不大

連登仔FG 50k 一個月
一年都HKD 600k
其實唔難

唔講後半句
淨係頭半句已經知你冇去過英國

個個講去到轉做藍領
有無真實例子分享下

女性有邊行多機會
u grad, 唔想同感覺難做返本行
想知陪月褓母鐘點護理員呢類, 或者美甲, 名店sales情況

識人啱啱係倫敦搵到份sales
情況無想像中咁差

55k 一個月 先同條女草到120萬會唔會太少

真接買d平平地既樓住啦
你真係租足6年 都幫人供左幾十萬
600磅一個月
6年都40幾萬
不如直接買左佢
仲無後顧之憂

睇過啲大既超市網 都有啲retail assistant openings
應該唔算難 加油

英國係一個圍城
入面嘅人想走翻香港
香港嘅人想去英國

留學生會明

冇錯

美甲呢d實有得做

唔駛擔心，大把好工，快d 出發

其實加拿大會唔會好啲

唔知，我宜家喺英國日日都好掛住屋企人
好耐無同屋企人朋友傾計
冬天有winter depression
我宜家日日都唔想翻屋企對住四面牆

而家咁撚多人識廣東話普通話⋯
有咩優勢

兩個人梗係唔夠
六年wo

"香港嘅人想去英國"
9成9啲人去住過幾年就會成為想走翻香港嘅人

唔計財力，有幾多個真係可以離開家鄉 落地生根

你自己上搵工網就知，55K係無可能，unless 你係做到director/partner 個D位，你仲要係華人唔係講native 英文

我以前都係留學生 留完之後打算唔撚番香港 但最後失敗 之前2年冇番香港 好明白係外國唔係自己既國果種痛
我2019 1月番香港 一開頭見番耐冇見既朋友 差d想喊 但安定落黎 再搵到工後 香港有好多結構性既問題
好多野都係解決唔撚到（當時瘋狂吹奏大灣區同一小時生活圈）
之後反送中爆 公司樓下一大班示威者 一開始我都係政治冷感 好似2014咁 但慢慢feel 到好大件事 再去幫下手
眼見太多人sacrifice 自己乜撚都做唔到既痛
比起係外國悶 掛住屋企人既痛 更重
你睇住電視直播 班細路比人打到頭破血痛 你成碌柒訓左係張床到 訓唔著 又要等聽朝番工 呢種輪迴既痛苦先係最撚差
而且家既感覺 我包你十年內 唔會再係香港搵到 除非你認同大陸文化 咁冇野好講
最後想勸唔明白世事既離地留學生 番地球啦 外星很危險

留名 想去報placementship 搏轉perm

最後總結睇唔明

D留學生仲想番香港玩樂 因為有家既感覺
但十年後 包保佢地冇家既感覺

好多倉務工
送貨工
但無做開係未必捱到
文職的話有d公司都請緊，睇行業
中、高層搵工睇LinkedIn好d

我今年先到英國讀final year 呀
不過諗緊依度讀書都唔易
計過數原來交稅後依度fg都唔係好儲到錢
唔知點先儲到首期

entry role係多人爭d,十年前英國grad做到呢家.
6月先換左新工,返左半年仲未入過新office

你係英國預稅後18k hkd/month

你制唔制?

脫離中共

你睇清楚佢d前文後理先。。。

好難再去日本玩

有手有腳一定冇問題

依家大把成個family移過黎
你呢d完全唔係問題
依家走難呀

first world problem

ok fuck off

幫你推

係香港搵左uk工幾個月，全部被rejected

你係香港send email搵外國工，除非你有特別既技術，一般九成都會被reject .

但點解見d鬼佬可以搵到hk工先黎hk

你係咪鬼佬呀

老實講香港一般既公司有幾多請外國人呢？

正常，應該填form時被識別唔係英國，畀system 自動filter咗

正常好似wh咁都係去到先搵工
請得你黎仲要等多你幾個月過去 咁不如請返本地人

時間又未必既歐洲好多工resign都係三個月通知，顧主係唔介意等. 不過成功率要高既最好人在當地有個registered既地址.

大家係咪都係係個邊好多搵工經驗？

就算去到都末必咁易搵到，啱啱先完左lockdown, 就黎又聖誕，d公司都係1月先開始正常運作番

通常華人去做餐廳服務業

今日又收多次
chi take都唔請人
以前長期請雜工

你咩城市？

無最低工資

仲諗住過到去cup到牌做住車手先

Ubereats以前咩人都做得，而家唔知點

而家都係
無位姐

咁你驚閪咩

屌你真心到

Cls 未計花紅55k一個月，介唔介意講下係咩機構黎？

咁你繼續啦下

搵 6 個月未必搵到工架
可能都要搵 1 至 2 年, 加上依家有疫情
通常 Christmas time business going slow. 過年後會 catch up
don't give up. never say never.
利申: 美國搵工經驗

可能佢跟開間start up由細公司做大咗先出到依個人工 但諗深一層 依份人工包埋人情價

現實有邊間公司肯比admin 咁高人工 唔好話香港 依家仲要離鄉背井

認同 當年我都係咁選擇

如果打算去到英國先搵工, 就最好預 1-2 年既生活費 (40-50 萬), 仲未計可能要返夜校喎
如果沒咁多 budget, 就去 Birmingham 或 Manchester 第二大城市囉

我睇報紙, 香港有個中產, 賣咗香港層樓, 帶埋老婆同囡囡, 去 Liverpool 買間獨立屋, Liverpool 樓價平過香港, 餘下的 saving 來「食老本」, 送個女返學, 唔急住搵工, 打算搵收銀等工作, 遲啲 6 年後入了 BC 籍先算

講了一大堆說話既意思係
去到英國先搵工, 冇人知道 6 個月內搵到工, 還是搵唔到工
但你點都要預一個人每 6 個月 10-15 萬港元既 cost of living
萬一, 我係話萬一, 6 個月之後搵唔到工, 咁點呢? 食老本? 返香港?
到時自己 make decision 囉

朋友3星期有offer，做返marketing文職
另一個搵到飲食part time，返夠3個月會轉長工
我自己一個月就有寫字樓offer，但係專業工種

武肺唔會一下子消失
實體零售基本上只可以向虛擬世界轉型
做倉/物流基本上變成剛需
但門市個勢一定會越請越少人
諗吓其他工種可能好啲

想走返香港點解唔返？

NI都冇得攞LOTR嘅無產階級要做定一不怕苦二不怕死嘅心理準備

身體很誠實

而家搵工真係有d難. 連Acadia 集團都執笠

唔介意搭Finnair轉機嘅話 其實周不時都有平機票
喺Helsinki轉機快到你唔信 同直航差唔多
佢飛日本特別有23kg x 2 allowance

巴打在英國留學畢業? 還是在香港畢業?
禽晚同美國加拿大巴打傾計, 美加雇主普遍唔承認香港既學歷
英國嗰邊又如何?

香港畢業，考英國牌，所以佢地無理我邊度畢業
一般專業工會寫明要有uk experience，我send左幾十分cv，先有5個interview，兩個offer
Cv跟返呢邊人口味會易d有interview，我前後更新左9次cv

congratulations

巴打諗去美加定英國？

我已經嚟咗美國十幾年 lu, 走過好多唔同既路
到最後 join 咗 apprenticeship program 先至搵到比較穩定既工

香港中產去到都要做收銀？

聽講美國搵工要成年先搵到，你搵到野做已經好好了～
我第一次去英國已經係移民，心口掛勇字上馬

咁少？

聽連登巴打絲打既分享, 我既結論係:
英國搵工易過美國

美國我同行聽以前大佬講要一年先搵到野做，我自己未去過

介唔介意分享下你試左啲咩行業？想轉行但又有好多不確定性，唔敢做選擇

我都係諗住Manchester, 希望洗費平d, 適應之後藍領都肯做
2個人6個月洗費省住洗希望可以壓到15萬內 (當然唔係帶咁少)

我都諗住俾6個月自已, 適應到就留低, 唔得就走
就算留唔低, 至少我人生有過係外國生活過既體驗

工聯會

晒?

北部真係幾平
但係驚口音有啲難適應

最後轉行做地盤電工
不過好辛苦: 返工 6am - 2pm, 正常(無疫情) 每個禮拜返 2 晚夜校

HK平時話要cut到1-2頁內
唔識人喺英國，但澳洲就寫文咁
英國差唔多？

無考電牌就過去上堂啦
反正果邊唔認香港電工牌

做下資料蒐集先啦

預一個月8000港紙(中部地區)

都係一至兩頁，但要講曬d重點出黎，例如eligible to work without sponsor / willing to relocate 之類
因為英國人會因為返工地方太遠唔返/轉工，HR會用返英國人果套黎access，見你住得遠又唔肯搬屋會直接飛，除非你好match佢要求，佢會課埋金叫你搬屋
同埋建議用LinkedIn，香港好似未算好興，我自己都係LinkedIn有recruiter 幫我搭路先搵到野做

我自己拎住廿萬出發，住Manchester比起倫敦會輕鬆好多！
建議你去到搵返d香港人/華人社區中心/教會識返d人，一般藍領都係係呢d地方起手識下人瑞做返華人圈，熟左先自己出返去闖。
當然你要係呢邊再考返呢邊既牌

果度口音易唔易聽

我自己工作既地方就咩人種都有，就係無東亞人，所以口音有好多款，但普遍係愈北愈難聽得名，Glasgow / Scotland 果d會難聽d，一開始剩係聽得明一半

利物浦最難理解
好似含著粒核咁講
聽完加歷查講波都聽到一舊雲咁

咁nhs申請2年半先？

唔擔心假如留低之後再申請好麻煩？

成功率好高啦!
我聽人講send成百份先有interview

搵藍領會易過寫字樓工

未計佢地既 pronunciation 同我地有d唔同，香港一般習慣一隻隻字咁讀曬，佢地d講野方式會連左頭尾個音

應該係工程/ it先有咁既待遇

唔好將大英passport 放係支共圖像上 好難睇

唔係咩pronunciation唔同，其實呢啲先係正常
係香港人英文差，平時冇講開英文先會逐隻逐隻字咁吐出來，你仲講到好似人地錯，香港人嗰隻係岩咁

我唔係話佢地錯，只係大家對同一個字都有唔同讀音例如Greenwich 我諗香港好多人（包括我）都係讀green wich 咁樣，但local 讀 grand nish ，所以會有時唔明佢地講緊乜

的確，之前講左England construction industry 唔會受lockdown限制，即刻多左好多人問係咪轉工。
最on9係有支那agent問轉唔轉返去支那公司做

支那agent
我

支：識問你識匪語嗎？
我：識聽唔識講
（之後佢用匪語，我用英文）
支：請問你渣咩visa？
我：bno visa
支：甚麼來的？
我：哦，係英國因應共產黨迫害香港人而出比香港人既visa
支：（尷尬笑）那你有工作了嗎？
我：有了，不用再打來了，我唔做支那公司

連登仔又話就咁個人去就得
點知上面又買樓又剩
冇錢過去做乞兒咩

其實eligibility 香港都要 只係有時見到typical香港名就未必會問

百二萬咁你就咪嘈啦

其實正常係要linking, 香港大部份人嗰隻係錯

香港人係香港搵工應該唔需要visa , 所以可能會相對少用d？

你講得岩
其實會讀得唔順口

Hr朋友幫我睇 叫我加返

london又去返tier 3

香港人搵工唔駛 但收到你個cv唔知你係香港人

癡線 人地問我咪答唔滿意咪唔好睇 咁都有得屌？
唔係討論就算啦
再者 我係用bno
而非投資移民 莫講話120萬
12萬我都去得

咁local 又唔會expect有人會問呢樣既，除非做國際公司/position啦

香港好似大部份公司都外資?
我平時搵工都有俾人問 所以cv有寫pr

因為其實唔駛搞visa真係好多地方請人嘅先決條件嚟
BNO visa真係開咗好大嘅方便之門

有冇會計JJplan緊去唔去英國好 岩岩先返左香港big4冇耐 諗緊點部署好 冇冇意見

會計+1 非BIG4

我係香港未試過，去到英國就加左，學你話頭，名既問題

因為請左黑工，係英國係野雇主多過員工，同埋個agent轉行都得

係呀 好多僱主都唔想搞

我果行都有公司offer T2 比我
不過bno visa自由d

IT?

工程狗

有無IT狗喺度? 打個招呼

我想返屋企
但係香港仲係咪我屋企

因為未畢業lor

係呀
暫時未肯定英國雇主和英國社會承唔認承認香港既學歷
就算承認有啲雇主會要求有英國既工作經驗
如果唔承認, 好似去利物浦兄台既 case 咁樣, 就要讀英國既 master (碩士) 囉, bno 頭 6 年收 international tuition (留學生學費), 唔知 bno 可唔可以申請 student loan (學生貸款)
如果唔再讀多一次書, 又搵唔返自己既專業, 就轉行做收銀, 上貨, 餐廳之類

利申: 美國好多雇主唔認承香港既學歷, 我同我識得既香港人去到美國要再讀多一次書